MCQ - 12 Sept.

1. What are the type conversions available in Java language?
ans. C

2. What is a higher data type in Java language?
ans. D

3. What is a Widening Type Conversion in java?
ans. B

4. What is a Narrowing Type Conversion in Java?
ans. B

5. What is the result of a Narrowing type conversion?
ans. A

6. What is the result of a Widening Type conversion in java?
ans. C

7. Type promotion in java usually refers to........
ans. B

8. Type Casting in Java usually refers to .........?
ans. A

9. Explicit Type Conversion in java refers to ..........?
ans. A

10. Implicit Type Conversion in Java is also called .........?
ans. B